外資麥格理證券指出，電信三雄宣布4G開台後，市場注意力將轉移到新進業者；鴻海國碁高價迎娶亞太電信，其對4G市占的野心不容小覷。 外資麥格理出具報告指出，電信三雄宣布4G開台後，市場注意力將轉移到新進業者，包含鴻海與台灣之星。 根據初步觀察，電信三雄並沒有在4G資費祭出殘酷的價格戰，由於鴻海國碁最近入股亞太電信，其對4G市占野心也不容小覷。新業者是否採取不理性資費競爭，將對電信三雄後續發展帶來不確定性。 麥格理證券給予中華電「劣於大盤」評等，目標價80元；台灣大「中立」評等，目標價96元；遠傳「中立」評等，目標價61元。 台灣大哥大4G開台，和中華電與遠傳一樣，4G採取分層收費方式。麥格理認為，相較於3G吃到飽形態，4G分層收費將更有利創造獲利。 台灣大與遠傳完成移頻事宜，麥格理指出，1800MHz支援的4G手機相當多，雙方完成移頻後，將有助於更順利發展4G用戶。1。